Termos, Condições e Avisos do Web site Tripadvisor
==================================================

Termos de Utilização do Tripadvisor

Última atualização: Fevereiro

**Termos de Utilização**

[UTILIZAÇÃO DOS SERVIÇOS](#_USE_OF_THE)

[PRODUTOS ADICIONAIS](#_ADDITIONAL_PRODUCTS)

[ATIVIDADES INTERDITAS](#_PROHIBITED_ACTIVITIES)

[POLÍTICA DE PRIVACIDADE E DIVULGAÇÕES](#_PRIVACY_POLICY_AND)

[{BU>AVALIAÇÕES, COMENTÁRIOS E UTILIZAÇÃO DE OUTRAS ÁREAS INTERATIVAS; CONCESSÃO DE LICENÇA<BU}](#_REVIEWS,_COMMENTS_AND)

* [Restrição dos direitos de licença da Tripadvisor](#_Restricting_Tripadvisor%E2%80%99s_Licence)

[RESERVA JUNTO DE FORNECEDORES EXTERNOS ATRAVÉS DO Tripadvisor](#_BOOKING_WITH_THIRD-PARTY)

* [Utilização dos serviços de reserva do Tripadvisor](#_Use_of_Tripadvisor)
* [Fornecedores externos](#_Third-Party_Suppliers._The)
* [**Reservas de Alugueres de férias, Restaurantes e Experiências junto de fornecedores externos anunciados nos sites de filiais.**](#_Booking_Holiday_Rentals,)

[DESTINOS DE VIAGENS](#_TRAVEL_DESTINATIONS)

* [Viagens internacionais](#_International_Travel._When)

[EXONERAÇÃO DE RESPONSABILIDADE](#_LIABILITY_DISCLAIMER_1)

[INDEMNIZAÇÃO](#_Indemnification)

[LIGAÇÕES PARA SITES DE TERCEIROS](#_LINKS_TO_THIRD-PARTY)

[{U>SOFTWARE COMO PARTE DOS SERVIÇOS; LICENÇAS PARA DISPOSITIVOS MÓVEIS SUPLEMENTARES<U}](#_SOFTWARE_AS_PART)

[AVISOS RELATIVOS A DIREITOS DE AUTOR E MARCAS COMERCIAIS](#_COPYRIGHT_AND_TRADEMARK)

* [Aviso e política de eliminação de conteúdo ilegal](#_Notice_and_Take-Down)

[ALTERAÇÕES AO PRESENTE CONTRATO; OS SERVIÇOS; ATUALIZAÇÕES; CESSAÇÃO E DENÚNCIA](#_MODIFICATIONS_TO_THE)

[LEI E FORO APLICÁVEL](#_JURISDICTION_AND_GOVERNING)

[CONVERSOR DE DIVISAS](#_CURRENCY_CONVERTER)

[DISPOSIÇÕES GERAIS](#_GENERAL_PROVISIONS)

[ASSISTÊNCIA](#_SERVICE_HELP)

Bem-vindo aos Web sites e às propriedades móveis do Tripadvisor localizados em www.Tripadvisor.pt e aos domínios de nível superior de países aplicáveis (incluindo subdomínios associados aos mesmos), aplicações de software relacionadas (por vezes, designadas como “aplicações”), dados, SMS, API, e-mail, correspondência por chat e telefone, botões, widgets e anúncios (estes elementos serão doravante designados conjuntamente como os “Serviços”; de forma mais geral, os Web sites e as propriedades móveis do Tripadvisor serão doravante designados como “Web sites” no presente documento).

Os Serviços são prestados pela Tripadvisor LLC, uma empresa de responsabilidade limitada Delaware localizada nos Estados Unidos da América (" **Tripadvisor**") com sede social em \[Tripadvisor LLC, 400 1st Avenue, Needham, MA 02494, USA\] . Os termos "nós", "nós" e "nosso" serão interpretados em conformidade.

Ao criar uma conta do Tripadvisor, aceita ficar vinculado aos termos, condições e avisos apresentados abaixo (coletivamente, este "Contrato"). O presente Contrato não se aplica se se limitar a navegar nos Web sites ou a utilizar os Serviços sem criar uma conta do Tripadvisor.  Leia atentamente o presente Contrato, pois contém informações sobre os seus direitos legais e limitações dos mesmos, assim como uma secção relativa ao direito aplicável e ao foro competente em caso de litígio. Se for um consumidor na UE ou no Reino Unido, tem o direito legal de denunciar o presente Contrato no prazo de 14 dias após a celebração do Contrato. Pode fazê-lo ou rescindir o presente Contrato em qualquer outro momento, encerrando a sua conta (ao contactar-nos ou ao aceder a "Informações da conta" enquanto tiver sessão iniciada e selecionar a opção "encerrar conta") e deixando de aceder aos Serviços ou utilizá-los.)

Se for um consumidor na UE ou no Reino Unido, terá determinados direitos obrigatórios dos consumidores. Se for um consumidor residente noutro local, também poderá ter direitos de consumidor ao abrigo da legislação do seu território. Nenhuma disposição do presente Contrato afeta os direitos obrigatórios do consumidor.

Quaisquer informações, texto, ligações, gráficos, fotografias, ficheiros de áudio, vídeos, dados, código ou outros materiais ou conjuntos de materiais que pode visualizar, aceder ou, de outro modo, com que pode interagir através dos Serviços serão designados como “Conteúdo”. Entende-se por “Serviços”, conforme definidos acima, aqueles que são prestados pelo Tripadvisor ou pelas nossas filiais (o Tripadvisor e tais entidades, sempre que uma ou mais sejam mencionadas, serão coletivamente designadas como as “Empresas do Tripadvisor”). Para que não subsistam dúvidas, os Web sites são propriedade e estão sob o controlo do Tripadvisor.  No entanto, alguns Serviços específicos disponibilizados através dos Web sites podem ser propriedade ou estar sob o controlo de filiais do Tripadvisor, por exemplo, Serviços de moderação da [**reserva de Alugueres de férias, Restaurantes e Experiências junto de fornecedores externos**](https://tripadvisor.mediaroom.com/uk-terms-of-use#OLE_LINK11) (ver a seguir). No âmbito dos nossos Serviços, poderemos enviar ao utilizador notificações sobre ofertas especiais, produtos ou serviços adicionais disponibilizados por nós, pelas nossas filiais ou pelos nossos parceiros e que possam ser do interesse do utilizador. Normalmente, essas notificações serão enviadas através de boletins informativos e comunicações de marketing e representam esforços para conhecer melhor o utilizador e as respetivas preferências nos nossos Serviços e nos serviços das nossas filiais. Assim, será possível personalizar os serviços com base nessas preferências.

O termo "utilizador" ou "utilizador" refere-se ao indivíduo, empresa, organização empresarial ou outra entidade jurídica que tenha criado uma conta do Tripadvisor e utilize os Serviços e/ou contribua com Conteúdos para os mesmos. O Conteúdo com que o cliente contribui ou que envia, transmite e/ou publica nos Serviços ou através dos mesmos será designado, de forma geral, como “o seu Conteúdo”, “o Conteúdo do cliente” e/ou “o Conteúdo que envia”.

Os Serviços são prestados de forma contínua e destinam-se exclusivamente a:

1. Ajudar os clientes na obtenção de informações sobre viagens, na publicação de Conteúdo e na pesquisa e reserva de serviços de viagens, bem como em reservas; e
2. Ajudar empresas do setor de viagens, turismo e hotelaria a estabelecer contacto com clientes reais e potenciais, através de serviços gratuitos e/ou pagos prestados pelas Empresas do Tripadvisor ou através das mesmas.

#### Os produtos, serviços, informações e Conteúdos nos nossos Serviços são alterados regularmente de modo a estarem atualizados (por exemplo, com informações e ofertas atuais). Isto significa, por exemplo, que, relativamente a serviços de terceiros, novos serviços de transporte, alojamentos, restaurantes, excursões, atividades ou experiências podem ficar disponíveis para reserva, enquanto outros serviços podem ficar indisponíveis.

Poderemos alterar ou, de outro modo, modificar o presente Contrato no futuro de acordo com os termos e as condições do presente documento e o cliente compreende e concorda que a continuidade do acesso ou da utilização dos Serviços após a referida alteração pressupõe a sua aceitação do Contrato atualizado ou modificado. Indicaremos a data das últimas revisões efetuadas ao presente Contrato na parte inferior do mesmo e quaisquer revisões efetuadas produzirão efeitos após a respetiva publicação. Iremos notificá-lo de alterações significativas aos presentes termos e condições, enviando um aviso para o endereço de e-mail associado ao seu perfil ou colocando um aviso nos nossos Web sites. Para ter acesso à última versão do presente Contrato, consulte regularmente esta página. Se não pretender aceitar quaisquer alterações ao presente Contrato, pode encerrar a sua conta e cessar o acesso aos Serviços (está disponível uma descrição de como o fazer  [aqui](https://www.tripadvisorsupport.com/pt-PT/hc/traveler/articles/510)).

**UTILIZAÇÃO DOS SERVIÇOS**

Como condição da sua utilização dos Serviços, concorda que (i) todas as informações fornecidas por si através dos Serviços às Empresas do Tripadvisor são verdadeiras, exatas, atuais e completas; (ii) salvaguardará as informações da sua conta e irá supervisionar e ser totalmente responsável por qualquer utilização da sua conta por qualquer outra pessoa que não a sua; (iii) tem 13 anos de idade ou mais. As Empresas do Tripadvisor não recolhem intencionalmente informações de menores de 13 anos. Se for um consumidor residente na UE ou no Reino Unido, podemos negar-lhe o acesso aos Serviços se violar o presente Contrato ou por qualquer outra causa razoável. Se não for um consumidor residente na UE ou no Reino Unido, retemos o direito de, a nosso exclusivo critério, negar o acesso aos Serviços ao utilizador, em qualquer altura e por qualquer motivo, incluindo, entre outros, por violação do presente Contrato. Ao utilizar os Serviços, incluindo quaisquer produtos ou serviços que facilitem a partilha de Conteúdo com sites de terceiros ou a partir dos mesmos, o cliente compreende que é o único responsável por quaisquer informações que partilhar com as Empresas do Tripadvisor. Apenas poderá aceder aos Serviços se respeitar a respetiva utilização prevista, através da funcionalidade dos Serviços fornecida e conforme permitido ao abrigo do presente Contrato.

A cópia, transmissão, reprodução, replicação, publicação ou redistribuição (a) do Conteúdo ou de qualquer parte do mesmo e/ou (b) dos Serviços, de forma mais geral, é estritamente proibida sem a autorização prévia por escrito das Empresas do Tripadvisor. Para solicitar uma autorização, deve enviar o seu pedido para:

Director, Partnerships and Business Development

Tripadvisor LLC

400 1st Avenue

Needham, MA 02494, USA

Para aceder a determinadas funcionalidades dos Serviços, terá de criar uma conta. Ao criar uma conta, deve prestar informações completas e exatas. O cliente é o único responsável pela atividade que ocorre na sua conta, incluindo a sua interação e comunicação com terceiros, bem como deve proteger a sua conta. Para o efeito, aceita manter as suas informações de contacto atualizadas. 

Caso o cliente crie uma conta do Tripadvisor para fins comerciais e aceite o presente Contrato em nome de uma empresa, organização ou outra entidade jurídica, o cliente declara e garante que tem autorização para tal e autoridade para vincular a referida entidade ao presente Contrato, caso em que os termos “o cliente” e “o(s)/a(s) seu(s)/sua(s)”, conforme utilizados no presente Contrato, referem-se a essa entidade e o indivíduo que atua em nome da empresa será designado como “Representante da empresa”.

Na utilização dos Serviços, o cliente pode encontrar ou ser capaz de interagir com ligações para sites e aplicações de terceiros. Tal poderá incluir a capacidade de partilhar Conteúdo a partir dos Serviços, incluindo o seu Conteúdo, com sites e aplicações de terceiros. Tenha em atenção que os sites e as aplicações de terceiros podem apresentar publicamente tal Conteúdo partilhado. Esses terceiros podem cobrar uma taxa de utilização de determinados conteúdos fornecidos ou serviços prestados nos respetivos Web sites ou através dos mesmos. Por conseguinte, o cliente deve realizar toda a pesquisa que considere necessária ou adequada antes de realizar qualquer transação com um terceiro, de forma a determinar se será aplicada uma taxa. Sempre que as Empresas do Tripadvisor forneçam informações sobre taxas ou custos aplicados ao conteúdo ou aos serviços de terceiros, tais informações são prestadas exclusivamente a título de conveniência e de informação. As interações com sites e aplicações de terceiros são por conta e risco do cliente. O cliente reconhece e concorda expressamente que as Empresas do Tripadvisor não são, de nenhum modo, responsáveis nem devem ser responsabilizadas por sites ou aplicações de terceiros.

As empresas do Tripadvisor classificam e apresentam os seus anúncios através dos sistemas de recomendações. As diferentes categorias de anúncios (como hotéis e restaurantes, atividades e voos) são classificadas com base em diferentes critérios, como preço, "favoritos dos viajantes" e duração. Pode encontrar todos os detalhes da nossa política e critérios de classificação na página Web [**Como funciona o site**](https://www.tripadvisor.pt/pages/service_en.html).

Uma parte do Conteúdo que o cliente visualiza ou, de outro modo, acede nos Serviços ou através dos mesmos é utilizada para fins comerciais. O cliente aceita e compreende que as Empresas do Tripadvisor podem publicar publicidade e promoções nos Serviços em conjunto com, próximo, de forma adjacente ou, de outro modo, em grande proximidade ao Conteúdo do cliente (incluindo, no caso de vídeos ou outro conteúdo dinâmico, antes, durante ou após a respetiva apresentação), bem como ao Conteúdo de terceiros.

Produtos adicionais

As Empresas do Tripadvisor podem, periodicamente, decidir alterar, atualizar ou descontinuar determinados produtos e funcionalidades dos Serviços. O cliente concorda e compreende que as Empresas do Tripadvisor não têm qualquer obrigação de armazenar ou manter o Conteúdo do cliente nem outras informações fornecidas pelo cliente, salvo na medida exigida pela legislação aplicável.

Além disso, poderemos oferecer outros serviços regidos por termos ou acordos adicionais. Caso o cliente utilize outros serviços desse tipo, serão disponibilizados os termos adicionais, que passarão a integrar o presente Contrato, exceto se tais termos adicionais excluírem ou, de outro modo, substituírem expressamente o presente Contrato. Por exemplo, se o cliente utilizar ou comprar os referidos serviços adicionais para fins comerciais ou de negócio, o cliente deve concordar com os termos adicionais aplicáveis. Na medida em que outros termos estejam em conflito com os termos e as condições do presente Contrato, os termos adicionais terão precedência no âmbito do conflito em relação a tais serviços específicos.

**ATIVIDADES INTERDITAS**

O Conteúdo e as informações disponíveis nos Serviços ou através dos mesmos (incluindo, entre outros, mensagens, dados, informações, texto, música, ficheiros de áudio, fotografias, gráficos, vídeos, mapas, ícones, software, código ou outro material), bem como a infraestrutura utilizada para disponibilizar tal Conteúdo e informações são propriedade das Empresas do Tripadvisor ou foram licenciados às Empresas do Tripadvisor por terceiros. No caso de todo o Conteúdo distinto do Conteúdo do cliente, o cliente concorda em não alterar, copiar, distribuir, transmitir, apresentar, aplicar, reproduzir, publicar, licenciar, criar trabalhos derivados, transferir, vender ou revender quaisquer informações, software, produtos ou serviços obtidos a partir dos Serviços ou através dos mesmos. O cliente concorda ainda em não:

*  (i) utilizar os Serviços ou o Conteúdo para fins comerciais fora do âmbito explicitamente permitido ao abrigo do presente Contrato e das orientações relacionadas conforme disponibilizadas pelas Empresas do Tripadvisor;
* (ii) aceder, monitorizar, reproduzir, distribuir, transmitir, divulgar, apresentar, vender, licenciar, copiar ou, de outro modo, explorar qualquer Conteúdo dos Serviços, incluindo, entre outros, perfis e fotografias de utilizadores, com recurso a qualquer robô, spider, scraper ou qualquer outro meio automático ou processo manual para quaisquer fins que não estejam de acordo com o presente Contrato ou não tenham a nossa autorização expressa por escrito;
* (iii) violar as restrições em quaisquer cabeçalhos de exclusão de robôs nos Serviços, ignorar ou contornar outras medidas aplicadas para impedir ou limitar o acesso aos Serviços;
* (iv) tomar qualquer medida que imponha, ou possa impor, a nosso critério exclusivo (ou, se for um consumidor residente no Reino Unido ou na UE, segundo o nosso critério razoável), uma carga excessiva ou desproporcionadamente elevada sobre a nossa infraestrutura;
* (v) efetuar ligações avançadas para qualquer parte dos Serviços, para quaisquer fins, sem a nossa autorização expressa por escrito;
* (vi) “enquadrar”, “espelhar” ou, de outro modo, incorporar qualquer parte dos Serviços em qualquer outro Web site ou serviço sem a nossa autorização prévia por escrito;
* (vii) tentar alterar, traduzir, adaptar, editar, descompilar, desmontar ou aplicar engenharia inversa a quaisquer programas informáticos utilizados pelas Empresas do Tripadvisor em relação aos Serviços;
* (viii) contornar, desativar ou, de outro modo, interferir de com funcionalidades de segurança dos Serviços ou funcionalidades que impeçam ou restrinjam a utilização ou cópia de qualquer Conteúdo; ou
* (ix) transferir qualquer Conteúdo, exceto se expressamente disponibilizado para transferência pelas Empresas do Tripadvisor.
* (x) Utilizar, ou assistir, incentivar ou permitir que terceiros utilizem qualquer robô, aranha, sistema de inteligência artificial (IA) ou outro dispositivo, processo ou meio automatizado para aceder, obter, copiar, raspar, agregar, recolher, transferir ou indexar qualquer parte dos Serviços ou qualquer Conteúdo, exceto se expressamente permitido pela Tripadvisor por escrito.

**POLÍTICA DE PRIVACIDADE E DIVULGAÇÕES**

Todos os dados pessoais publicados nos Serviços ou, de outro modo, enviados pelo cliente em relação aos mesmos serão utilizados de acordo com a nossa Política de Privacidade. Clique  [aqui](https://tripadvisor.mediaroom.com/pt-privacy-policy) para ver a nossa Declaração de Privacidade e Cookies.

**AVALIAÇÕES, COMENTÁRIOS E UTILIZAÇÃO DE OUTRAS ÁREAS INTERATIVAS; CONCESSÃO DE LICENÇA**

Gostamos de conhecer a sua opinião. Tenha em atenção que, ao fornecer o seu Conteúdo aos Serviços ou através dos mesmos, por e-mail, publicação através de um produto de sincronização do Tripadvisor, através dos serviços e das aplicações de terceiros ou de outro modo, incluindo qualquer parte do seu Conteúdo transmitido para a sua conta do Tripadvisor em virtude de qualquer produto ou serviço, avaliações, questões, fotografias ou vídeos, comentários, sugestões, ideias ou similares das Empresas do Tripadvisor constantes do seu Conteúdo, o cliente concede às Empresas do Tripadvisor um direito não exclusivo, isento de direitos de autor, perpétuo, transferível, irrevogável e plenamente sublicenciável de (a) hospedar, utilizar, reproduzir, modificar, executar, adaptar, traduzir, distribuir, publicar, criar trabalhos derivados, apresentar publicamente e aplicar o referido Conteúdo do cliente em todo o mundo, em qualquer suporte, já existente ou a ser desenvolvido no futuro; (b) disponibilizar o Conteúdo do cliente ao resto do mundo e permitir que terceiros o façam; (c) prestar, promover e melhorar os Serviços e disponibilizar o Conteúdo do cliente partilhado nos Serviços a outras empresas, organizações ou indivíduos para sindicação, divulgação, distribuição, promoção ou publicação do referido Conteúdo do cliente noutros meios e serviços, sujeito à nossa Política de Privacidade e ao presente Contrato; e (d) utilizar o nome e/ou a marca comercial que o cliente envia em relação ao referido Conteúdo do cliente. Reconhece que o Tripadvisor pode optar por fornecer a atribuição dos seus Conteúdos a nosso critério exclusivo (ou, se for um consumidor residente no Reino Unido ou na UE, a nosso critério razoável). O cliente concede ainda às Empresas do Tripadvisor o direito de processar judicialmente qualquer pessoa ou entidade que viole os direitos do cliente ou das Empresas do Tripadvisor decorrentes do seu Conteúdo em resultado de uma violação do presente Contrato. O cliente reconhece e concorda que o seu Conteúdo não é confidencial nem tem direitos de propriedade. O cliente afirma, declara e garante que é proprietário ou possui as licenças, os direitos (incluindo direitos de autor e outros direitos de propriedade), os consentimentos e as autorizações necessários para publicar e, de outro modo, utilizar (e ainda para que as Empresas do Tripadvisor publiquem e, de outro modo, utilizem) o Conteúdo do cliente conforme permitido ao abrigo do presente Contrato.

Nos casos em que se determine que o cliente possui direitos morais (incluindo direitos de atribuição ou integridade) sobre o seu Conteúdo, o cliente declara pelo presente que, na medida permitida pela legislação aplicável, (a) não exige a inclusão de qualquer informação de identificação pessoal no Conteúdo, em trabalhos derivados ou nas respetivas atualizações; b) não levanta qualquer objeção à publicação, utilização, modificação, eliminação e exploração do seu Conteúdo pelas Empresas do Tripadvisor ou pelos respetivos licenciados, sucessores e cessionários; c) renuncia a todos e quaisquer direitos morais de autor e concorda em não reclamar ou fazer valer tais direitos em qualquer Conteúdo do cliente de forma irrevogável; e d) exonera, de forma irrevogável, as Empresas do Tripadvisor e os respetivos licenciados, sucessores e cessionários de responsabilidade perante quaisquer reclamações que pudesse apresentar contra as Empresas do Tripadvisor ao abrigo dos referidos direitos morais.

Tenha em conta que quaisquer comentários e outras sugestões fornecidos pelo cliente podem ser utilizados em qualquer momento e não temos qualquer obrigação de preservar a respetiva confidencialidade.

Os Serviços podem conter fóruns de discussão, boletins informativos, serviços de avaliação, feeds de viagens ou outros fóruns em que o cliente pode publicar o seu Conteúdo, como avaliações de experiências de viagens, mensagens, materiais ou outros elementos (“Áreas Interativas”). Se o Tripadvisor disponibilizar as referidas Áreas Interativas nos Web sites, o cliente é o único responsável pela utilização das mesmas e fá-lo-á por sua conta e risco. As Empresas do Tripadvisor não asseguram a confidencialidade de qualquer Conteúdo fornecido pelo cliente aos Serviços ou em qualquer Área Interativa.  Na medida em que qualquer entidade pertencente às Empresas do Tripadvisor forneça qualquer forma de canal privado de comunicação entre os Titulares de contas, o cliente concorda que a(s) referida(s) entidade(s) pode(m) monitorizar o conteúdo de tais comunicações para ajudar a proteger a nossa comunidade e os Serviços. O cliente compreende que as Empresas do Tripadvisor não editam nem controlam as mensagens de utilizadores publicadas nos Serviços ou distribuídas através dos mesmos, incluindo através de salas de chat, boletins informativos ou outros fóruns de comunicação, bem como não serão responsáveis nem responsabilizadas de nenhum modo pelas referidas trocas de mensagens.  Em específico, o Tripadvisor não edita nem controla o Conteúdo dos utilizadores que é apresentado nos Web sites.  No entanto, as Empresas do Tripadvisor reservam-se o direito de eliminar dos Serviços, sem aviso, quaisquer mensagens desse tipo ou outro Conteúdo, caso considerem de boa-fé que o referido Conteúdo viola o presente Contrato ou considerem ainda que a eliminação é razoavelmente necessária para proteger os direitos das Empresas do Tripadvisor e/ou de outros utilizadores dos Serviços. Se discordar da remoção dos seus Conteúdos dos Web sites, pode recorrer da nossa decisão através do processo interno de tratamento de reclamações do Tripadvisor. Pode encontrar mais informações sobre como se opor e recorrer de uma decisão de remover ou restringir os seus Conteúdos  [aqui](https://www.tripadvisorsupport.com/en-US/hc/traveler/articles/623) . Ao utilizar Áreas Interativas, o cliente concorda expressamente em enviar apenas Conteúdo seu que esteja em conformidade com as orientações publicadas do Tripadvisor, conforme se encontrem em vigor no momento do envio e sejam disponibilizadas ao cliente pelo Tripadvisor.  O cliente concorda expressamente em não publicar, carregar, transmitir, distribuir, armazenar, criar ou, de outro modo, publicar através dos Serviços qualquer Conteúdo do cliente que:

1. Seja falso, ilícito, enganador, calunioso, difamatório, obsceno, pornográfico, indecente, lascivo, sugestivo, intimidatório (ou defenda a intimidação de outra pessoa), ameaçador, invasor da privacidade ou de direitos de publicidade, abusivo, provocador, fraudulento ou, de outro modo, censurável;
2. Seja manifestamente ofensivo para a comunidade online, como o que promove o racismo, a intolerância, o ódio ou danos físicos de qualquer tipo contra um grupo ou indivíduo;
3. Constituiria, incentivaria, promoveria ou forneceria instruções para a realização de uma atividade ilegal, um crime, daria origem a responsabilidade civil, violaria os direitos de qualquer parte em qualquer país do mundo, ou que de outra forma criaria responsabilidade ou violaria qualquer lei local, nacional ou internacional, incluindo, sem limitação, os regulamentos dos EUA. Securities and Exchange Commission (SEC) ou quaisquer regras de qualquer bolsa de valores, incluindo, entre outros, a New York Stock Exchange (NYSE), a NASDAQ ou a London Stock Exchange;
4. Forneça instruções para atividades ilícitas, tal como para a criação ou a compra de armas ilegais, a violação da privacidade de alguém ou o fornecimento ou criação de vírus informáticos;
5. Possa infringir quaisquer patentes, marcas registadas, segredos comerciais e industriais, direitos de autor e outros direitos intelectuais ou de propriedade de qualquer pessoa ou entidade. Especificamente, conteúdo que promova uma cópia ilegal ou não autorizada do trabalho de um terceiro sujeito a direitos de autor, tal como o fornecimento de programas informáticos pirateados ou ligações para os mesmos, fornecimento de informações para contornar dispositivos de proteção contra cópias instalados pelo fabricante ou fornecimento de música pirateada ou ligações para ficheiros de música pirateada;
6. Constitua o envio de correio em massa ou “spamming”, correio não solicitado, mensagens em corrente ou esquemas em pirâmide;
7. Assuma a identidade de uma pessoa ou entidade ou, de outro modo, deturpe a sua afiliação com uma pessoa ou entidade, incluindo as Empresas do Tripadvisor;
8. Constitua informações privadas de terceiros, incluindo, entre outros, moradas, números de telefone, endereços de e-mail, números da Segurança Social e números de cartões de crédito.  Tenha em conta que podemos publicar o apelido de um indivíduo nos nossos Web sites, mas apenas sempre que tal seja expressa e previamente autorizado pelo indivíduo identificado;
9. Contenha páginas de acesso restrito ou limitado por palavra-passe ou páginas ou imagens ocultas (não ligadas a outra página acessível ou a partir da mesma);
10. Inclua ou se destine a facilitar vírus, dados danificados ou outros ficheiros nocivos, prejudiciais ou destrutivos;
11. Não esteja relacionado com o tópico das Áreas Interativas em que o mesmo se encontra publicado; ou
12. Segundo o critério exclusivo do Tripadvisor, que (a) viole as subsecções anteriores do presente documento, (b) viole as orientações relacionadas do Tripadvisor disponibilizadas ao cliente pelo Tripadvisor, (c) seja censurável, (d) restrinja ou impeça que qualquer outra pessoa utilize ou beneficie das Áreas Interativas ou de outra parte dos Serviços ou (e) possa expor qualquer uma das Empresas do Tripadvisor ou os respetivos utilizadores a danos ou responsabilidade de qualquer tipo.

As Empresas do Tripadvisor não se responsabilizam nem podem ser responsabilizadas por qualquer Conteúdo publicado, armazenado, transmitido ou carregado para os Serviços pelo cliente (no caso do Conteúdo do cliente) ou por terceiros (no caso de qualquer Conteúdo mais geral), nem por quaisquer perdas ou danos causados pelo mesmo. De igual modo, as Empresas do Tripadvisor não são responsáveis por erros, difamação, injúrias, calúnias, omissões, falsidades, obscenidades, pornografia ou profanação que o cliente possa encontrar. Na qualidade de prestador de serviços interativos, o Tripadvisor não é responsável por declarações, garantias ou qualquer outro Conteúdo fornecido pelos respetivos utilizadores (incluindo o cliente no que se refere ao Conteúdo do cliente) nos Web sites ou noutro fórum. Embora a Tripadvisor não tenha qualquer obrigação de analisar, editar ou monitorizar qualquer Conteúdo publicado ou distribuído através de qualquer Área Interativa, a Tripadvisor reserva-se o direito e tem total discrição (ou, se for um consumidor residente no Reino Unido ou na UE, de acordo com o nosso critério razoável) de remover, filtrar, traduzir ou editar sem aviso prévio qualquer Conteúdo publicado ou armazenado nos Serviços a qualquer momento e por qualquer motivo, ou de efetuar tais ações por terceiros em seu nome. Na medida do permitido pela legislação aplicável, o utilizador é o único responsável pela criação de cópias de segurança e pela substituição de quaisquer Conteúdos que publique ou que de outro modo nos envie ou armazene nos Serviços, por conta e custo exclusivos do utilizador. Pode encontrar [aqui](http://www.tripadvisor.pt/Trust) todos os detalhes das nossas políticas de moderação de conteúdos, incluindo as restrições que poderemos impor ao seu conteúdo.

**RESTRIÇÃO E/OU SUSPENSÃO DA SUA UTILIZAÇÃO DOS SERVIÇOS**

Qualquer utilização das Áreas Interativas ou de outras partes dos Serviços que viole o disposto anteriormente constitui uma violação dos termos do presente Contrato e poderá resultar, nomeadamente, na extinção ou na suspensão dos seus direitos de utilização das Áreas Interativas e/ou dos Serviços mais gerais. A Tripadvisor também pode suspender o processamento de notificações e reclamações enviadas através dos Serviços se o utilizador enviar frequentemente notificações ou reclamações manifestamente infundadas.

A nossa abordagem à suspensão da sua utilização da plataforma é mais detalhada  [aqui](https://www.tripadvisor.pt/Trust) .

**Restrição dos direitos de licença do Tripadvisor****.** O cliente pode optar por, numa base contínua, limitar no futuro a utilização do seu Conteúdo pelas Empresas do Tripadvisor ao abrigo do presente Contrato (conforme descrito acima), optando por fornecer às Empresas do Tripadvisor uma licença mais limitada conforme descrito em maior pormenor a seguir (a referida licença limitada será designada no presente como “Licença restrita”).  O cliente pode efetuar esta escolha ao selecionar a concessão da referida Licença restrita [**aqui**](https://www.tripadvisor.pt/Settings-cs) (tenha em conta que, para tal, deve ter sessão iniciada na sua conta). Se efetuar esta escolha, os direitos concedidos pelo cliente às Empresas do Tripadvisor para o seu Conteúdo nos termos da licença acima estabelecidos (designada como “Licença padrão”) devem ser limitados, de determinadas formas importantes, conforme descrito nas alíneas 1 a 6 imediatamente a seguir, de modo que as Empresas do Tripadvisor não possuam uma Licença padrão relativamente a qualquer Conteúdo do cliente além de avaliações com base em texto e classificações por círculos associadas publicadas pelo cliente (em relação ao qual as Empresas do Tripadvisor continuam a possuir uma Licença padrão), mas deve ser concedida uma “Licença restrita” em relação ao total do Conteúdo do cliente conforme definido a seguir:

1. Quando publica o seu Conteúdo nos Serviços, a licença que concede às Empresas do Tripadvisor sobre o seu Conteúdo deve ser limitada a uma licença não exclusiva, isenta de direitos de autor, transferível, sublicenciável e universal para hospedar, utilizar, distribuir, modificar, executar, reproduzir, apresentar publicamente ou aplicar, traduzir e criar trabalhos derivados do seu Conteúdo para efeitos de apresentação nos Serviços, bem como utilização do nome e/ou marca comercial do cliente em relação ao referido Conteúdo. Sujeita à alínea 6 a seguir, a Licença restrita aplica-se a qualquer Conteúdo do cliente (uma vez mais distinto de avaliações com base em texto e classificações por círculos associadas) que o cliente ou outra pessoa em seu nome (por exemplo, um terceiro que contribui para a sua conta ou, de outro modo, gere a mesma) disponibilize nos Serviços ou em relação aos mesmos.

1. No que diz respeito a qualquer elemento individual do Conteúdo do cliente sujeito à Licença restrita, o cliente pode extinguir os direitos de licença das Empresas do Tripadvisor referentes ao mesmo ao eliminar a referida publicação dos Serviços.  De igual modo, o cliente pode extinguir os direitos de licença das Empresas do Tripadvisor sobre todo o seu Conteúdo sujeito à Licença restrita ao encerrar a sua conta (pode encontrar uma descrição dos passos a seguir [**aqui**](https://www.tripadvisorsupport.com/pt-PT/hc/traveler/articles/510)). Não obstante qualquer disposição em contrário, o Conteúdo do cliente (a) deve permanecer nos Serviços na medida em que o cliente o partilhou com terceiros e estes copiaram ou armazenaram o mesmo antes de o cliente eliminá-lo ou encerrar a sua conta, (b) pode continuar a ser apresentado nos Serviços durante um período de tempo razoável após eliminá-lo ou encerrar a sua conta até o eliminarmos e/ou (c) pode ser guardado (mas não publicamente apresentado) por motivos técnicos, regulamentares, legais ou de regulação de caso de fraude sob a forma de cópia de segurança durante um determinado período de tempo.

1. As Empresas do Tripadvisor não utilizarão o Conteúdo do cliente em anúncios de produtos e serviços de terceiros para outras pessoas sem o consentimento individual do cliente (incluindo Conteúdo patrocinado), embora o cliente aceite e compreenda que as Empresas do Tripadvisor podem publicar publicidade e promoções nos Serviços em conjunto com, próximo, de forma adjacente ou, de outro modo, em grande proximidade com o Conteúdo do cliente (incluindo, no caso de vídeos ou outro conteúdo dinâmico, antes, durante ou após a respetiva apresentação), bem como ao Conteúdo de terceiros.  Em todos os casos em que o Conteúdo do cliente seja apresentado nos Serviços, devemos dar a devida atribuição utilizando o nome e/ou a marca comercial que o cliente enviar relativamente ao seu Conteúdo.  

1. As Empresas do Tripadvisor não concedem o direito a terceiros de publicar o Conteúdo do cliente além do âmbito dos Serviços. No entanto, a partilha do Conteúdo do cliente nos Serviços (exceto a nossa funcionalidade “Viagens”, que pode ser colocada no modo privado) resulta na disponibilização “_pública_” do Conteúdo do cliente. Além disso, ativaremos uma funcionalidade que permite a outros utilizadores partilhar (incorporando a publicação pública ou de outro modo) o referido Conteúdo do cliente (exceto, conforme indicado, as Viagens que configurar para o modo privado) em serviços de terceiros, bem como ativaremos motores de pesquisa para tornar o Conteúdo público do cliente fácil de encontrar nos respetivos serviços.

1. Salvo conforme alterado pelas alíneas 1 a 6 desta secção do presente Contrato, os nossos direitos e as nossas obrigações, assim como os direitos e as obrigações do cliente, continuam sujeitos à totalidade dos termos do presente Contrato. A licença que o cliente concede às Empresas do Tripadvisor, conforme alterada pelas presentes alíneas 1 a 6, será designada como “Licença restrita”.

1. Para efeitos de clareza de interpretação, o Conteúdo que o cliente envia aos Serviços em relação aos serviços ou programas de outras Empresas do Tripadvisor não está sujeito à Licença restrita, porém, rege-se pelos termos e condições associados ao serviço ou programa do Tripadvisor específico.

**RESERVA JUNTO DE FORNECEDORES EXTERNOS ATRAVÉS DO Tripadvisor**

**Utilização dos serviços de reserva do Tripadvisor.** As Empresas do Tripadvisor oferecem-lhe a possibilidade de pesquisar, selecionar e reservar viagens junto de fornecedores externos sem sair dos Serviços.

#### IMPORTANTE: O Tripadvisor não vende reservas de viagens por si só. O Tripadvisor permite que terceiros vendam as suas reservas de viagens no Tripadvisor.

#### A Tripadvisor pode facilitar a promoção e venda de reservas de viagens por terceiros ao utilizador. No entanto, o Tripadvisor não é a parte que realiza a promoção e/ou venda. Se reservar uma reserva com um fornecedor externo, o contrato para a reserva é sempre apenas entre si e o terceiro. A Tripadvisor não é (a) o comprador ou o vendedor da reserva; (b) uma parte no contrato com o terceiro ou responsável pelo cumprimento desse contrato; ou (c) um agente do utilizador ou do terceiro relacionado com a compra ou venda. Se o cliente efetuar uma reserva junto de um fornecedor externo, além de aceitar o presente Contrato, concorda em consultar e vincular-se aos termos e condições de compra e utilização do Web site, à política de privacidade e a quaisquer outras regras ou políticas do fornecedor relacionadas com o respetivo site ou propriedade. As interações do cliente com fornecedores externos são por conta e risco do cliente. As Empresas da Tripadvisor não assumem qualquer responsabilidade por atos, omissões, erros, declarações, garantias, violações ou negligência da parte de fornecedores externos, nem por danos corporais, morte, danos materiais ou outros danos ou despesas resultantes das interações do cliente com fornecedores externos.

O direito de recurso do utilizador relativamente a um contrato entre o utilizador e um fornecedor terceiro (por exemplo, em relação a reembolsos e cancelamentos) será entre o utilizador e o terceiro, conforme estabelecido no contrato com esse terceiro. Na eventualidade improvável de uma reserva estar disponível quando efetua uma encomenda, mas ficar indisponível antes do check-in, o único recurso que oferece entre nós e o utilizador será o de contactar o fornecedor para tomar medidas alternativas ou para cancelar a reserva e obter um reembolso (se aplicável e sujeito à legislação aplicável e ao contrato que celebrou com o fornecedor externo).

#### Os fornecedores externos podem ser empresas ou consumidores. Se for um consumidor residente no Reino Unido ou na UE e o fornecedor externo com o qual celebra o contrato também for um consumidor, tenha em atenção que não poderá fazer valer quaisquer direitos do consumidor contra esse fornecedor.

Ao reservar reservas de viagens através dos Web sites, terá de criar uma conta caso ainda não o tenha feito e reconhece que aceita as práticas descritas na nossa Política de Privacidade e no presente Contrato.

ENQUANTO UTILIZADOR DOS SERVIÇOS, INCLUINDO OS SERVIÇOS DE FACILITAÇÃO DE RESERVAS DAS EMPRESAS DO TRIPADVISOR, COMPREENDE E CONCORDA QUE, NA MEDIDA PERMITIDA PELA LEGISLAÇÃO APLICÁVEL: (1) AS EMPRESAS DO TRIPADVISOR NÃO SERÃO RESPONSÁVEIS PERANTE O CLIENTE OU TERCEIROS POR QUAISQUER TRANSAÇÕES NÃO AUTORIZADAS REALIZADAS COM A SUA PALAVRA-PASSE OU CONTA; E (2) A UTILIZAÇÃO NÃO AUTORIZADA DA SUA PALAVRA-PASSE OU CONTA PODERÁ IMPLICAR RESPONSABILIDADES POR PARTE DO CLIENTE PERANTE O TRIPADVISOR, AS RESPETIVAS FILIAIS E/OU TERCEIROS.

A utilização dos nossos Serviços, incluindo a criação de uma conta do Tripadvisor, é gratuita e um pagamento só será processado quando reservar uma reserva através dos Serviços. Quando o cliente efetua uma reserva moderada pelas Empresas do Tripadvisor, as suas informações de pagamento são recolhidas e transmitidas ao fornecedor para concluir a transação, conforme descrito na nossa Política de Privacidade. Tenha em conta que o processamento do seu pagamento e a confirmação da sua reserva são da responsabilidade do fornecedor e não das Empresas da Tripadvisor.

As Empresas da Tripadvisor não interferem de forma arbitrária nas reservas, mas reservam-se o direito de cancelar os serviços de moderação de reservas devido a circunstâncias atenuantes, como o facto de uma reserva já não estar disponível ou se tivermos motivos razoáveis para suspeitar que se trata de um pedido de reserva fraudulento. As Empresas da Tripadvisor reservam-se igualmente o direito de tomar medidas no sentido de confirmar a identidade do cliente para processar o pedido de reserva em questão.

**Fornecedores externos** As Empresas da Tripadvisor não são agências de viagens, bem como não prestam nem são proprietárias de serviços de transporte, alojamentos, restaurantes, excursões, atividades ou experiências. Embora as Empresas da Tripadvisor apresentem informações sobre propriedades pertencentes a fornecedores externos e facilitem as reservas junto de determinado fornecedores nos Web sites das Empresas da Tripadvisor ou através dos mesmos, tal não implica, sugere ou indica, de forma alguma, que as Empresas da Tripadvisor patrocinam ou aprovam os fornecedores externos ou qualquer associação entre as Empresas da Tripadvisor e fornecedores externos. Embora os Titulares de contas possam classificar e avaliar serviços de transporte, alojamentos, restaurantes, excursões, atividades ou experiências específicos com base nas suas próprias experiências, as Empresas da Tripadvisor não aprovam nem recomendam os produtos ou serviços de fornecedores externos, exceto se o Tripadvisor atribuir determinados prémios a empresas com base nas avaliações publicadas pelos Titulares de contas. As Empresas da Tripadvisor não aprovam nenhum Conteúdo publicado, enviado ou, de outro modo, fornecido por qualquer utilizador ou empresa nem nenhuma opinião, recomendação ou conselho expresso no mesmo. Além disso, as Empresas da Tripadvisor declinam expressamente todas e quaisquer responsabilidades decorrentes de tal Conteúdo. O cliente concorda que as Empresas da Tripadvisor não são responsáveis pela exatidão ou integralidade das informações obtidas a partir de fornecedores externos e apresentadas nos Serviços.

Os Serviços poderão ligar o cliente a sites de fornecedores ou outros sites não explorados ou controlados pela Tripadvisor. Para mais informações, consulte a secção “Ligações para Web sites de terceiros” apresentada a seguir.

**Reservar serviços de viagem através da aplicação móvel do Tripadvisor.**  Alguns dos serviços de viagens reservados através da aplicação móvel do Tripadvisor são regidos por um conjunto adicional de termos de utilização.  Esses termos estão disponíveis na própria aplicação e podem ser encontrados  [aqui](https://tripadvisor.mediaroom.com/us-terms-of-use-booking)  .  

**Reservas de Alugueres de férias, Restaurantes e Experiências junto de fornecedores externos anunciados nos sites de filiais.** Algumas filiais da Tripadvisor atuam como mercados para ajudar os viajantes a (1) celebrar acordos de aluguer de férias com proprietários e gestores de propriedades (“Alugueres de férias”), (2) efetuar reservas em restaurantes (“Restaurantes”) e/ou (3) efetuar reservas de excursões, atividades e atrações (de forma geral, designadas como “Experiências”) com fornecedores externos das referidas Experiências (cada fornecedor de um aluguer de férias e/ou experiência será designado como “Anunciante”). Essas filiais da Tripadvisor delegam os respetivos anúncios a outras entidades dentro do grupo de Empresas da Tripadvisor, motivo pelo qual o cliente pode visualizá-los nos Web sites das Empresas da Tripadvisor.  Na qualidade de utilizador, o cliente deve ser responsável pela sua utilização dos Serviços (incluindo, em particular, os Web sites das Empresas da Tripadvisor) e por todas as transações que envolvam Alugueres de férias, Restaurantes ou Experiências moderadas pelas filiais da Tripadvisor. Não somos proprietários, não realizamos a gestão nem celebramos contratos para nenhum dos Alugueres de férias, Restaurantes ou Experiências anunciados nos Serviços.

Dado que nem o Tripadvisor nem as respetivas filiais participam em transações de Alugueres de férias, reservas de Restaurantes ou transações relacionadas com Experiências entre viajantes e Anunciantes, qualquer litígio ou conflito que envolva uma transação real ou potencial entre o cliente e um Anunciante, incluindo a qualidade, o estado, a segurança ou a legalidade de um Aluguer de férias, Restaurante ou Experiência anunciado, a exatidão do Conteúdo do anúncio, a capacidade do Anunciante de alugar uma propriedade para Aluguer de férias, fornecer uma reserva, refeição ou outro serviço ao cliente num Restaurante ou providenciar uma Experiência ou a capacidade do cliente de pagar por uma propriedade para Aluguer de férias, refeição ou serviço num Restaurante ou uma Experiência, é da exclusiva responsabilidade de cada utilizador.

Uma das filiais da Tripadvisor poderá atuar como agente limitado de um Anunciante apenas para efeitos de transmissão do pagamento ao Anunciante. Concorda em pagar a um Anunciante, ou a uma filial empresarial do Tripadvisor que atue como agente de recolha de pagamentos limitados em nome de um Anunciante, quaisquer taxas especificadas antes de efetuar uma reserva para qualquer reserva ou Experiência de Aluguer de Férias e quaisquer taxas cobradas ao utilizador como resultado de danos causados pela sua utilização da reserva ou experiência de Aluguer de acordo com quaisquer termos ou políticas aplicáveis.

Para obter mais informações sobre taxas de Alugueres de férias, cauções de garantia, taxas de Experiências, processamento de pagamentos, reembolsos e similares, consulte os termos e condições das nossas filiais (no que diz respeito às Experiências, visite o [**Viator**](https://www.viator.com/pt-PT/support/termsAndConditions); aos Restaurantes, visite o [**TheFork**](https://www.thefork.co.uk/#geo_dmn_redirect=20210629AT100); aos Alugueres de férias, visite os [**Alugueres de férias das Empresas da Tripadvisor).**](https://rentals.tripadvisor.com/en_UK/termsandconditions/traveler) Ao efetuar uma reserva de Aluguer de férias, Restaurante ou Experiência através de uma das nossas filiais, o cliente tem de reconhecer e aceitar os respetivos termos e condições, bem como a respetiva política de privacidade.

Em caso de litígio com um Anunciante na UE, estão disponíveis online métodos alternativos de resolução desse litígio, que pode consultar aqui: [http://ec.europa.eu/consumers/odr/](https://ec.europa.eu/consumers/odr/main/index.cfm?event=main.home2.show&lng=EN).

**DESTINOS DE VIAGENS**

**Viagens internacionais.** Quando efetua reservas de viagens internacionais junto de fornecedores externos ou planeia viagens internacionais utilizando os Serviços, o cliente é responsável por garantir o cumprimento de todas as exigências relativas à entrada em países estrangeiros e assegurar que todos os documentos de viagem, incluindo passaportes e vistos, estão em ordem.

Para obter informações sobre as exigências em matéria de passaportes e vistos, consulte a embaixada ou o consulado correspondente. Como as exigências poderão ser alteradas em qualquer momento, certifique-se de que obtém informações atualizadas antes da reserva e da partida. As Empresas da Tripadvisor rejeitam qualquer responsabilidade relativamente a viajantes que são impedidos de embarcar num avião ou entrar num país por não serem portadores dos documentos de viagem exigidos pela companhia aérea, autoridade ou país, incluindo países que servem apenas de ligação ao destino final.

Compete igualmente ao cliente consultar o seu médico para obter as recomendações atuais sobre vacinação antes de viajar para o estrangeiro, garantir o cumprimento de todas exigências em matéria de saúde à entrada e seguir todas as orientações médicas relacionadas com a sua viagem.

Embora a maioria das viagens, incluindo viagens para destinos internacionais, decorra sem incidentes, há viagens para destinos específicos que poderão envolver riscos maiores do que para outros. O Tripadvisor recomenda aos viajantes que pesquisem e analisem as proibições, os avisos, os anúncios e os conselhos sobre viagens emitidos pelo respetivos governos e pelo governo dos países de destino antes de efetuarem reservas de viagens para destinos internacionais. Por exemplo, são prestadas informações sobre condições em diversos países e o nível de risco associado à viagem para destinos internacionais específicos pelo Governo dos EUA em [www.state.gov](http://www.state.gov/), [www.tsa.gov](https://www.tsa.gov/),[www.dot.gov](http://www.dot.gov/), [www.faa.gov](http://www.faa.gov/), [www.cdc.gov](http://www.cdc.gov/), [www.treas.gov/ofac](http://www.treas.gov/ofac) e [www.customs.gov](http://www.customs.gov/).

AO APRESENTAR INFORMAÇÕES PERTINENTES SOBRE VIAGENS PARA DESTINOS INTERNACIONAIS ESPECÍFICOS, AS EMPRESAS DA TRIPADVISOR NÃO DECLARAM NEM GARANTEM QUE AS VIAGENS PARA OS REFERIDOS DESTINOS SÃO ACONSELHÁVEIS OU NÃO ENVOLVEM RISCOS, REJEITANDO QUALQUER RESPONSABILIDADE POR DANOS OU PERDAS QUE POSSAM RESULTAR DAS VIAGENS PARA OS REFERIDOS DESTINOS.

**EXONERAÇÃO DE RESPONSABILIDADE**

LEIA ATENTAMENTE ESTA SECÇÃO. ESTA SECÇÃO LIMITA AS RESPONSABILIDADES DAS EMPRESAS DA TRIPADVISOR PERANTE O CLIENTE NO QUE RESPEITA A QUESTÕES QUE POSSAM SURGIR NO ÂMBITO DA UTILIZAÇÃO DOS SERVIÇOS. SE NÃO COMPREENDER OS TERMOS DESTA SECÇÃO OU DE OUTRA PARTE DO PRESENTE CONTRATO,

AS INFORMAÇÕES, SOFTWARE, PRODUTOS E SERVIÇOS PUBLICADOS OU FORNECIDOS ATRAVÉS DOS SERVIÇOS (INCLUINDO, ENTRE OUTROS, OS CRIADOS OU FORNECIDOS ATRAVÉS DA IA) PODEM INCLUIR ERROS OU INEXATIDÕES, INCLUINDO ERROS DE DISPONIBILIDADE DE RESERVAS E DE PREÇOS. AS EMPRESAS DA TRIPADVISOR NÃO GARANTEM A EXATIDÃO E REJEITAM TODAS AS RESPONSABILIDADES RESULTANTES DE ERROS OU OUTRAS IMPRECISÕES RELACIONADOS COM AS INFORMAÇÕES E A DESCRIÇÃO DE ALOJAMENTOS, EXPERIÊNCIAS, VIAGENS AÉREAS, CRUZEIROS, RESTAURANTES OU OUTROS PRODUTOS DE VIAGENS APRESENTADOS NOS SERVIÇOS (INCLUINDO, ENTRE OUTROS, PREÇOS, DISPONIBILIDADE, FOTOGRAFIAS, LISTA DE COMODIDADES, EXPERIÊNCIAS, VIAGENS AÉREAS, CRUZEIROS, RESTAURANTES OU OUTROS PRODUTOS DE VIAGENS, DESCRIÇÕES GERAIS, AVALIAÇÕES E CLASSIFICAÇÕES DOS PRODUTOS, ETC.). ALÉM DISSO, AS EMPRESAS DA TRIPADVISOR RESERVAM-SE EXPRESSAMENTE O DIREITO DE RETIFICAR QUAISQUER ERROS EM MATÉRIA DE DISPONIBILIDADE E PREÇOS NOS SERVIÇOS E/OU EM RESERVAS PENDENTES EFETUADAS COM BASE NUM PREÇO INCORRETO.

A TRIPADVISOR NÃO PRESTA DECLARAÇÕES DE QUALQUER TIPO SOBRE A ADEQUAÇÃO DOS SERVIÇOS, INCLUINDO AS INFORMAÇÕES CONSTANTES DOS RESPETIVOS WEB SITES OU DE UMA PARTE DOS MESMOS, PARA NENHUM FIM E A INCLUSÃO OU OFERTA DE PRODUTOS OU SERVIÇOS NOS RESPETIVOS WEB SITES OU, DE OUTRO MODO, ATRAVÉS DOS SERVIÇOS NÃO CONSTITUI UMA APROVAÇÃO OU RECOMENDAÇÃO DOS REFERIDOS PRODUTOS OU OFERTAS DE SERVIÇOS PELA TRIPADVISOR, NÃO OBSTANTE QUAISQUER PRÉMIOS ATRIBUÍDOS COM BASE NAS AVALIAÇÕES DOS UTILIZADORES. TODAS AS INFORMAÇÕES, O SOFTWARE, OS PRODUTOS E AS OFERTAS DE SERVIÇOS SUPRAMENCIONADOS DISPONIBILIZADOS PELOS SERVIÇOS OU ATRAVÉS DOS MESMOS SÃO FORNECIDOS “TAL COMO ESTÃO”, SEM GARANTIA DE QUALQUER TIPO. O TRIPADVISOR REJEITA TODAS AS GARANTIAS, CONDIÇÕES OU OUTROS TERMOS DE QUALQUER TIPO QUE AFIRMEM QUE OS SERVIÇOS, OS RESPETIVOS SERVIDORES OU QUAISQUER DADOS (INCLUINDO E-MAILS) ENVIADOS A PARTIR DA TRIPADVISOR ESTÃO ISENTOS DE VÍRUS OU OUTROS COMPONENTES NOCIVOS. NA MEDIDA MÁXIMA PERMITIDA PELA LEGISLAÇÃO APLICÁVEL, O TRIPADVISOR REJEITA PELO PRESENTE TODAS AS GARANTIAS E CONDIÇÕES RELATIVAMENTE A ESTAS INFORMAÇÕES, AO SOFTWARE, AOS PRODUTOS E AOS SERVIÇOS, INCLUINDO TODAS AS GARANTIAS E CONDIÇÕES OU TERMOS DE QUALQUER TIPO IMPLÍCITOS DE COMERCIALIZAÇÃO, ADEQUAÇÃO A UMA FINALIDADE ESPECÍFICA, TITULARIDADE, POSSE E NÃO VIOLAÇÃO.

ALÉM DISSO, AS EMPRESAS DA TRIPADVISOR REJEITAM EXPRESSAMENTE QUALQUER GARANTIA, DECLARAÇÃO OU OUTRO TERMO DE QUALQUER TIPO EM RELAÇÃO À EXATIDÃO OU AO CARÁTER DE PROPRIEDADE DO CONTEÚDO DISPONÍVEL NOS SERVIÇOS OU ATRAVÉS DOS MESMOS.

OS FORNECEDORES EXTERNOS QUE FACULTAM INFORMAÇÕES SOBRE ALOJAMENTOS, VOOS, ALUGUERES, EXPERIÊNCIAS, RESTAURANTES OU CRUZEIROS, VIAGENS OU OUTROS SERVIÇOS NOS SERVIÇOS OU ATRAVÉS DOS MESMOS SÃO CONTRATANTES INDEPENDENTES E NÃO AGENTES NEM COLABORADORES DAS EMPRESAS DA TRIPADVISOR. AS EMPRESAS DA TRIPADVISOR NÃO SE RESPONSABILIZAM POR ATOS, ERROS, OMISSÕES, DECLARAÇÕES, GARANTIAS, VIOLAÇÕES OU NEGLIGÊNCIA DOS REFERIDOS FORNECEDORES, NEM POR DANOS CORPORAIS, MORTE, DANOS MATERIAIS OU OUTROS DANOS OU DESPESAS RESULTANTES DOS MESMOS. A TRIPADVISOR NÃO ASSUME QUALQUER RESPONSABILIDADE NEM EFETUARÁ NENHUM REEMBOLSO EM CASO DE ATRASO, CANCELAMENTO, EXCESSO DE RESERVAS, GREVE, CASO FORTUITO OU OUTRAS CAUSAS FORA DO SEU CONTROLO DIRETO, NEM É RESPONSÁVEL POR QUAISQUER DESPESAS SUPLEMENTARES, OMISSÕES, ATRASOS, REENCAMINHAMENTOS OU ATOS DE QUALQUER GOVERNO OU AUTORIDADE.

SUJEITO ÀS DISPOSIÇÕES ANTERIORES, O CLIENTE UTILIZA OS SERVIÇOS POR SUA CONTA E RISCO E EM NENHUM CASO AS EMPRESAS DA TRIPADVISOR (OU OS RESPETIVOS RESPONSÁVEIS, ADMINISTRADORES E/OU FUNCIONÁRIOS) PODEM SER RESPONSABILIZADAS POR PERDAS OU DANOS DIRETOS, INDIRETOS, PUNITIVOS, ACIDENTAIS, ESPECIAIS OU CONSEQUENCIAIS OU PERDA DE RECEITAS, LUCROS, REPUTAÇÃO, DADOS, CONTRATOS, UTILIZAÇÃO DE DINHEIRO OU PERDAS OU DANOS DECORRENTES OU RELACIONADOS DE ALGUMA FORMA COM UMA INTERRUPÇÃO DO NEGÓCIO DE QUALQUER TIPO EM RESULTADO DE OU, DE ALGUMA FORMA, RELACIONADOS COM O ACESSO, A APRESENTAÇÃO OU A UTILIZAÇÃO DOS SERVIÇOS PELO CLIENTE OU COM O ATRASO OU A INCAPACIDADE DE ACEDER, APRESENTAR OU UTILIZAR OS SERVIÇOS (INCLUINDO, ENTRE OUTROS, O CLIENTE BASEAR-SE EM AVALIAÇÕES E OPINIÕES APRESENTADAS NOS SERVIÇOS OU ATRAVÉS DOS MESMOS; VÍRUS, ERROS, CAVALOS DE TROIA, INFORMAÇÕES, SOFTWARE, SITES LIGADOS, PRODUTOS E SERVIÇOS OBTIDOS ATRAVÉS DOS SERVIÇOS \[INCLUINDO, ENTRE OUTROS, QUALQUER PRODUTO DE SINCRONIZAÇÃO DAS EMPRESAS DA TRIPADVISOR\]; DANOS PESSOAIS OU MATERIAIS, DE QUALQUER NATUREZA, RESULTANTES DA SUA UTILIZAÇÃO DOS SERVIDORES DOS SERVIÇOS E/OU TODOS E QUAISQUER DADOS PESSOAIS E/OU INFORMAÇÕES FINANCEIRAS ARMAZENADOS NOS MESMOS; QUAISQUER ERROS OU OMISSÕES EM QUALQUER CONTEÚDO OU QUALQUER PERDA OU DANO DE QUALQUER TIPO DECORRENTE DA UTILIZAÇÃO DE QUALQUER CONTEÚDO; OU, DE OUTRO MODO, RESULTANTE DO ACESSO, DA APRESENTAÇÃO OU DA UTILIZAÇÃO DOS SERVIÇOS) QUER COM BASE NUMA TEORIA DE NEGLIGÊNCIA, RESPONSABILIDADE CONTRATUAL, DOLO, RESPONSABILIDADE ESTRITA OU OUTRA E MESMO SE O TRIPADVISOR OU AS RESPETIVAS FILIAIS FORAM ADVERTIDAS SOBRE A POSSIBILIDADE DE OCORRÊNCIA DOS REFERIDOS DANOS.

Se as Empresas da Tripadvisor forem consideradas responsáveis por perdas ou danos resultantes ou relacionados com a utilização, por parte do cliente, dos Serviços, as responsabilidades das referidas Empresas da Tripadvisor nunca ultrapassarão, no seu conjunto, o valor mais elevado de entre os seguintes: (a) as taxas de transação pagas às Empresas da Tripadvisor pela(s) transação(ões) efetuada(s) nos Serviços ou através dos mesmos que deram origem à reclamação ou (b) US$ 100,00 (cem dólares americanos).

A limitação de responsabilidade reflete a afetação do risco entre as partes. As limitações previstas nesta secção perdurarão e serão aplicáveis, mesmo se algum recurso limitado específico previsto nos presentes termos tiver falhado na sua finalidade essencial. As limitações de responsabilidade previstas nos presentes termos produzem efeitos em benefício das Empresas da Tripadvisor.

OS PRESENTES TERMOS E CONDIÇÕES, BEM COMO A EXONERAÇÃO DE RESPONSABILIDADE ANTERIOR, NÃO AFETAM OS DIREITOS LEGAIS OBRIGATÓRIOS QUE NÃO PODEM SER EXCLUÍDOS AO ABRIGO DA LEGISLAÇÃO APLICÁVEL, POR EXEMPLO, AO ABRIGO DE LEIS EM MATÉRIA DE PROTEÇÃO DO CONSUMIDOR EM VIGOR EM DETERMINADOS PAÍSES. NO REINO UNIDO E NA UE, TAL INCLUI A RESPONSABILIDADE POR MORTE OU LESÕES PESSOAIS CAUSADAS PELA NOSSA NEGLIGÊNCIA OU NEGLIGÊNCIA DOS NOSSOS FUNCIONÁRIOS, AGENTES OU SUBCONTRATANTES E POR FRAUDE OU DETURPAÇÃO FRAUDULENTA.

Se for um consumidor no Reino Unido ou na UE, o presente Contrato não exclui qualquer responsabilidade por perdas e danos causados por uma violação de qualquer dever de agir com cuidado e competência razoáveis ou por uma violação do presente Contrato, desde que os danos resultantes fossem previsíveis no momento em que surgiram as obrigações.     

SE A LEGISLAÇÃO DO PAÍS ONDE O CLIENTE VIVE NÃO PERMITIR QUALQUER LIMITAÇÃO OU EXCLUSÃO DE RESPONSABILIDADE EM PARTICULAR PREVISTA NA PRESENTE CLÁUSULA, A REFERIDA LIMITAÇÃO NÃO SE APLICA. CASO CONTRÁRIO, A EXONERAÇÃO DE RESPONSABILIDADE APLICA-SE NA MEDIDA MÁXIMA PERMITIDA PELA LEGISLAÇÃO LOCAL.

**INDEMNIZAÇÃO**

A presente secção "Indemnização" não se aplica aos consumidores residentes na UE ou no Reino Unido.

O cliente concorda em defender e indemnizar as Empresas da Tripadvisor, as respetivas filiais e responsáveis, diretores, colaboradores e agentes perante quaisquer reclamações, interposição de ações, exigências, cobranças, perdas, danos, coimas, sanções ou outros custos ou despesas de qualquer tipo ou natureza, incluindo, entre outros, taxas legais e contabilísticas, apresentadas por terceiros em resultado do seguinte:

* (i) violação, por parte do cliente, do presente Contrato ou dos documentos referidos no mesmo;
* (ii) violação, por parte do cliente, de qualquer lei ou dos direitos de terceiros; ou
* (iii) a utilização, por parte do cliente, dos Serviços, incluindo os Web sites das Empresas da Tripadvisor.

**LIGAÇÕES PARA SITES DE TERCEIROS**

Os Serviços podem conter hiperligações para Web sites explorados por outras entidades que não as Empresas da Tripadvisor. As referidas hiperligações são fornecidas apenas a título de referência. As Empresas da Tripadvisor não controlam os referidos Web sites nem são responsáveis pelo seu conteúdo ou pelas práticas desses Web sites em matéria de privacidade ou outras. Além disso, compete ao cliente tomar as devidas precauções para garantir que as ligações que selecionar ou o software que transferir (do presente Web site ou de qualquer outro) estão isentos de vírus, worms, cavalos de Troia, defeitos e outros elementos de natureza destrutiva. A inclusão pelas Empresas da Tripadvisor de hiperligações para os referidos Web sites não constitui uma aprovação do material existente nos Web sites ou nas aplicações dos terceiros mencionados, nem reflete qualquer associação aos respetivos operadores.

Em alguns casos, o cliente poderá receber de um site ou uma aplicação de terceiros um pedido para ligação do perfil da sua conta do Tripadvisor a um perfil num outro site de terceiros. Se tomar esta decisão, tal é uma opção da responsabilidade do cliente; além disso, a decisão de permitir a ligação destas informações pode ser revogada (no site ou na aplicação de terceiros) em qualquer momento. Se optar por ligar a sua conta do Tripadvisor a um site ou uma aplicação de terceiros, o referido site ou aplicação poderá aceder às informações armazenadas na sua conta do Tripadvisor, incluindo informações sobre outros utilizadores com os quais partilha informações. O cliente deve ler os termos e condições, bem como a política de privacidade, dos sites e das aplicações de terceiros que visitar, pois estes têm regras e autorizações próprias em matéria de utilização das informações do cliente que podem ser diferentes das dos Serviços, incluindo os nossos Web sites. Recomendamos que o cliente consulte os sites e as aplicações de terceiros mencionados e os utilize por sua conta e risco.

Software como parte dos serviços; licenças para dispositivos móveis suplementares

O software dos Serviços está ainda sujeito a controlos de exportação dos Estados Unidos. Nenhum software dos Serviços poderá ser transferido ou de outro modo exportado ou reexportado (a) para (ou para um nacional ou residente de) Cuba, Iraque, Sudão, Coreia do Norte, Irão, Síria ou qualquer outro país sujeito a embargo de bens pelos EUA, ou (b) para qualquer pessoa nos EUA. Departamento do Tesouro dos Estados Unidos ou dos EUA. Tabela de Negações do Departamento de Comércio. Ao utilizar os Serviços, o cliente declara e garante que não se encontra, não está sob controlo nem é um cidadão ou residente num dos países acima indicados, bem como não consta das listas supramencionadas.

Conforme referido acima, os Serviços incluem software, o que, por vezes, pode ser designado como “aplicações”.  O software disponibilizado para transferência a partir dos Serviços (o “Software”) é trabalho com direitos de autor da Tripadvisor ou de terceiros identificados. A utilização que o cliente faz do referido Software é regida pelos termos do contrato de licença de utilizador final, se aplicável, que acompanha ou está incluído no Software. O cliente não poderá instalar nem utilizar nenhum Software que contenha ou inclua um contrato de licença sem primeiro aceitar os termos de tal contrato de licença. No que respeita ao Software disponibilizado para transferência através dos Serviços e que não inclui um contrato de licença, pelo presente documento concedemos ao cliente, na qualidade de utilizador, uma licença pessoal limitada e intransmissível de utilização do Software para visualização e, de outro modo, utilização dos Serviços de acordo com os termos e condições do presente Contrato (incluindo as políticas referidas no presente), excluindo qualquer outra finalidade.

Deve ter em conta que todo o Software, incluindo, entre outros, código HTML, XML, Java e controlos Active X existentes nos Serviços, é propriedade da Tripadvisor ou está licenciado pela Tripadvisor, assim como está protegido pelas leis em matéria de direitos de autor e disposições de tratados internacionais. É expressamente proibida a reprodução ou redistribuição do Software e a inobservância desta condição pode resultar em sanções civis e penais graves. Os infratores serão processados em todas as instâncias possíveis.

O software Tripadvisor para dispositivos móveis pode conter partes que utilizem material sujeito a direitos de autor, cuja utilização é reconhecida pela Tripadvisor. Paralelamente, existem termos específicos que se aplicam à utilização de algumas aplicações Tripadvisor para dispositivos móveis. Visite a página de [Licenças para dispositivos móveis](https://tripadvisor.mediaroom.com/pt-mobile-licenses) para consultar os avisos específicos das aplicações Tripadvisor para dispositivos móveis.

SEM LIMITAÇÃO DO ACIMA DISPOSTO, É EXPRESSAMENTE PROIBIDA A CÓPIA OU REPRODUÇÃO DO SOFTWARE PARA QUALQUER OUTRO SERVIDOR OU LOCAL PARA POSTERIOR REPRODUÇÃO OU REDISTRIBUIÇÃO. SE O SOFTWARE FOR OBJETO DE GARANTIA, ESTA LIMITA-SE EXCLUSIVAMENTE AOS TERMOS DO CONTRATO DE LICENÇA OU AO PRESENTE CONTRATO (CONFORME APLICÁVEL).

Avisos relativos a direitos de autor e marcas comerciais

Tripadvisor, o logótipo da coruja, os círculos de classificações e todos os outros nomes ou slogans de produtos e serviços apresentados nos Serviços são marcas comerciais registadas e/ou de direito consuetudinário (“common law”) da Tripadvisor LLC e/ou dos seus fornecedores ou licenciantes, não podendo ser objeto de cópia, imitação ou utilização, parcial ou integral, sem a autorização prévia por escrito da Tripadvisor ou do titular da marca comercial aplicável. Além disso, a apresentação e o visual dos Serviços, incluindo os nossos Web sites, bem como todos os cabeçalhos de páginas, gráficos personalizados, ícones de botões e scripts relacionados com os mesmos, constituem a marca de serviço, marca comercial e/ou imagem comercial da Tripadvisor e não poderão ser objeto de cópia, imitação ou utilização, parcial ou integral, sem a autorização prévia por escrito da Tripadvisor. Todas as outras marcas comerciais, marcas comerciais registadas, nomes de produtos e nomes ou logótipos de empresas referidos nos Serviços pertencem aos respetivos proprietários. Exceto na medida indicada noutro ponto do presente Contrato, a referência a produtos, serviços, processos ou outras informações pelo nome comercial, marca comercial, fabricante, fornecedor ou outro não constitui nem implica qualquer aprovação, patrocínio ou recomendação dos mesmos por parte da Tripadvisor.

Todos os direitos reservados. O Tripadvisor não se responsabiliza pelo conteúdo existente em Web sites explorados por outras entidades que não o Tripadvisor.

**Aviso e política de eliminação de conteúdo ilegal**

O Tripadvisor responde a avisos de pedido de eliminação de conteúdo. Se tiver reclamações ou objeções em relação a Conteúdo, incluindo mensagens de utilizadores publicadas nos Serviços, ou se considerar que existe material ou conteúdo publicado nos Serviços que viola um direito de autor seu, pedimos que o cliente nos contacte de imediato, seguindo o nosso procedimento de aviso de pedido de eliminação de conteúdo. [**Clique aqui para visualizar a Política de Direitos de Autor, bem como o procedimento**](https://www.tripadvisor.pt/pages/noticetakedown.html). Depois de seguir este procedimento, o Tripadvisor dará uma resposta a reclamações válidas e adequadamente fundamentadas, envidando todos os esforços razoáveis para eliminar o conteúdo manifestamente ilegal num período de tempo razoável.

**ALTERAÇÕES AO PRESENTE CONTRATO; OS SERVIÇOS; ATUALIZAÇÕES; CESSAÇÃO E DENÚNCIA**

**O presente Contrato:**

A Tripadvisor pode, periodicamente, alterar, adicionar ou eliminar os termos e condições do presente Contrato ou qualquer parte do mesmo segundo o seu critério exclusivo, sempre que o considerarmos necessário por motivos legais, regulamentares gerais e técnicos ou devido a alterações nos Serviços prestados ou na natureza ou configuração dos Serviços. A partir desse momento, o cliente aceita expressamente vincular-se aos termos e condições do presente Contrato conforme alterados.

**Alterações:**

As Empresas da Tripadvisor podem alterar, suspender ou descontinuar qualquer parte dos Serviços em qualquer momento, incluindo a disponibilidade de quaisquer funcionalidades, bases de dados ou Conteúdo dos mesmos.

(a)           garantir a conformidade com a legislação aplicável e/ou refletir alterações na legislação e nos requisitos regulamentares relevantes, tais como legislação obrigatória em matéria de consumidores;

(b)           efetuar manutenção temporária, corrigir erros, implementar ajustes técnicos, para fins operacionais ou efetuar melhorias, tais como adaptar os Serviços a um novo ambiente técnico, transferir os Serviços para uma nova plataforma de alojamento ou assegurar a compatibilidade do Serviço com os dispositivos e o software (conforme atualizados periodicamente);

(c)           atualizar ou alterar os Serviços, incluindo a publicação de novas versões dos Web sites em determinados dispositivos ou a alteração ou alteração de qualquer outra forma das funcionalidades existentes;

d)           Alterar a estrutura, conceção ou configuração dos Serviços, incluindo alterar o nome ou mudar a marca dos Serviços ou alterar, melhorar e/ou expandir as funcionalidades e funcionalidades disponíveis; e

(e)           por motivos de segurança.

Para utilizadores do Reino Unido e da UE: Se efetuarmos alterações aos Serviços que, dentro do razoável, considerarmos que irão afetar negativamente o seu acesso ou utilização dos Serviços, receberá um pré-aviso de, pelo menos, 30 dias relativamente às alterações. Se não rescindir o seu contrato connosco antes da realização destas alterações, consideraremos que aceita as alterações.

**Atualizações:**

Poderemos efetuar alterações para manter os Serviços em conformidade com a legislação aplicável em matéria de consumidores. Se as atualizações automáticas estiverem ativadas nas suas definições, iremos atualizar automaticamente os Serviços. Pode alterar as suas definições em qualquer altura se preferir deixar de receber atualizações automáticas.

Para obter a melhor experiência e garantir que os Serviços funcionam corretamente, recomendamos que aceite quaisquer atualizações aos Serviços de que o informamos à medida que estes ficam disponíveis. Isto também pode exigir que atualize o sistema operativo do seu dispositivo. À medida que novos sistemas operativos e dispositivos são lançados, podemos, com o passar do tempo, parar de suportar versões mais antigas.

Se optar por não transferir ou instalar quaisquer atualizações, os Serviços poderão deixar de estar disponíveis, ser suportados ou ter funcionalidades anteriores.

Não nos responsabilizamos pela falha do utilizador em transferir ou instalar qualquer atualização ou a versão publicada mais recente dos Serviços para beneficiar de funcionalidades novas ou melhoradas e/ou cumprir os requisitos de compatibilidade nos casos em que o tenhamos informado acerca da atualização, explicado as consequências da falha em instalá-la e fornecido instruções de instalação.

Quaisquer alterações ao Serviço que não estejam em conformidade com esta disposição "Atualizações" estarão sujeitas à secção "Modificações" acima.

**Cessação:**

Além disso, as Empresas da Tripadvisor podem impor limites ou, de outro modo, restringir o acesso do cliente a parte ou à totalidade dos Serviços, sem aviso prévio nem responsabilidade, por motivos técnicos ou de segurança, para impedir acessos não autorizados, perda ou destruição de dados ou sempre que o Tripadvisor e/ou as respetivas filiais considerem, segundo o seu critério exclusivo, que o cliente viola uma disposição do presente Contrato ou de qualquer lei ou regulamento e sempre que o Tripadvisor e/ou as respetivas filiais decidam a descontinuação de qualquer parte dos Serviços.

A Tripadvisor pode cessar o presente Contrato com o cliente em qualquer momento, sem aviso prévio, sempre que considere de boa-fé que o cliente violou o presente Contrato ou, de outro modo, considere que a cessação é razoavelmente necessária para proteger os direitos das Empresas da Tripadvisor e/ou de outros utilizadores dos Serviços. Tal significa que podemos interromper a prestação dos Serviços ao cliente.

**LEI E FORO APLICÁVEL**

O presente Web site é propriedade e está sob o controlo da Tripadvisor LLC, uma sociedade de responsabilidade limitada dos EUA. O presente Contrato e qualquer litígio ou reclamação (incluindo litígios ou reclamações de natureza extracontratual) decorrente ou relacionado com o Contrato ou o respetivo objeto ou constituição rege-se e interpreta-se de acordo com o direito da Comunidade (“Commonwealth”) do Massachusetts, nos EUA. Pelo presente, o cliente aceita a competência exclusiva dos tribunais de Massachusetts, EUA, e admite a equidade e conveniência dos processos judiciais nos referidos tribunais para todos os litígios, contratuais e extracontratuais, decorrentes ou relacionados com a utilização dos Serviços pelo cliente ou por terceiros. O cliente concorda que todas as reclamações que possa ter contra o Tripadvisor LLC decorrentes ou relacionadas com os Serviços têm de ser dirimidas num tribunal com competência na matéria localizado na Comunidade (“Commonwealth”) do Massachusetts. Não é autorizada a utilização dos Serviços numa jurisdição que não aplique todas as disposições dos presentes termos e condições, incluindo, entre outros, este parágrafo. Nada na presente cláusula limita o direito da Tripadvisor LLC de processar o Cliente junto de qualquer outro tribunal, ou tribunais, de jurisdição competente. O acima disposto não se aplica na medida em que a legislação aplicável no país de residência do cliente exija a aplicação de outra legislação e/ou jurisdição (em particular, se o cliente utiliza os Serviços na qualidade de consumidor) e tal não pode ser excluído contratualmente nem será regido pelas Convenções das Nações Unidas sobre os Contratos de Compra e Venda Internacional de Mercadorias, se aplicável de outra forma.  Caso o cliente utilize os Serviços na qualidade de consumidor e não na qualidade de empresa ou Representante da empresa, pode ter direito de apresentar reclamações contra o Tripadvisor nos Tribunais do seu país de residência. Caso contrário, a presente cláusula aplica-se na medida máxima permitida pelo país de residência do cliente.

**CONVERSOR DE DIVISAS**

As taxas de câmbio baseiam-se em várias fontes publicamente disponíveis e devem ser utilizadas apenas como orientações. As taxas não são consideradas exatas, podendo as taxas efetivas ser diferentes. As cotações cambiais podem não ser atualizadas diariamente. Embora se considere que as informações fornecidas são exatas, as Empresas da Tripadvisor não garantem nem asseguram a sua exatidão. Se a utilização destas informações tiver um objetivo financeiro, recomendamos que consulte um profissional qualificado na matéria para verificar a exatidão das taxas cambiais. Não autorizamos que estas informações seja utilizadas para quaisquer outros fins que não a utilização pessoal e o cliente está expressamente proibido de revender, redistribuir e utilizar estas informações para fins comerciais.

**DISPOSIÇÕES GERAIS**

Reservamo-nos o direito de recuperar qualquer nome de utilizador, nome de conta, alcunha, identificador ou outra forma de identificação do utilizador por qualquer motivo, sem que seja imputada nenhuma responsabilidade ao cliente.

O cliente concorda que não existe nenhuma associação, agência, parceria ou relação laboral entre o cliente e o Tripadvisor e/ou as respetivas filiais como resultado do presente Contrato ou da utilização dos Serviços.

A nossa execução do presente Contrato rege-se pelas leis e pelos procedimentos legais existentes e nenhuma disposição do presente Contrato limita o nosso direito de cumprir as exigências da lei ou outros pedidos ou exigências governamentais ou judiciais relacionados com a utilização dos Serviços ou as informações fornecidas ou recolhidas por nós no âmbito da referida utilização. Na medida do permitido pela lei aplicável, o cliente concorda em apresentar qualquer reclamação ou ação decorrente ou relacionada com o acesso ou a utilização dos Serviços no prazo de 2 (dois) anos a contar da data em que a referida reclamação ou ação surgiu ou decorreu; caso contrário assumir-se-á a renúncia irrevogável a tal reclamação ou ação.

Se qualquer parte do presente Contrato for considerada inválida ou inexequível nos termos da legislação aplicável, incluindo, entre outras, as exclusões de garantia e as limitações de responsabilidade previstas, a disposição considerada inválida ou inexequível será tida como substituída por uma disposição válida e exequível que se equipare tanto quanto possível ao objetivo da disposição original, mantendo-se em vigor as restantes disposições do presente Contrato.

O presente Contrato (e quaisquer outros termos e condições aqui previstos) constitui o acordo integral entre o cliente e o Tripadvisor no que respeita aos Serviços, substituindo todas as comunicações e propostas anteriores ou atuais, por meio eletrónico, oral ou escrito, entre o cliente e o Tripadvisor no que respeita aos Serviços. Será admissível uma versão impressa do presente Contrato e de qualquer aviso enviado por via eletrónica em processos judiciais ou administrativos baseados no presente Contrato ou relacionados com o mesmo, em igual medida e sob as mesmas condições que outros documentos e registos comerciais elaborados e guardados originalmente em versão impressa.

As secções a seguir continuarão em vigor após a cessação do presente Contrato:

* #### Produtos adicionais
    
* #### Atividades interditas
    
* #### Avaliações, comentários e utilização de outras áreas interativas; concessão de licença
    
    * #### Restrição dos direitos de licença da Tripadvisor
        
* Destinos de viagens
    * Viagens internacionais
* **EXONERAÇÃO DE RESPONSABILIDADE**
* **INDEMNIZAÇÃO**
* Software como parte dos serviços; licenças para dispositivos móveis suplementares
* #### Avisos relativos a direitos de autor e marcas comerciais
    
    * #### Aviso e política de eliminação de conteúdo ilegal
        
* #### Alterações aos serviços; cessação
    
* #### Lei e foro aplicável
    
* #### Disposições gerais
    
* #### Assistência
    

Os termos e condições do presente Contrato estão disponíveis no idioma dos Web sites e/ou aplicações da Tripadvisor a partir dos quais os Serviços podem ser acedidos.

Os Web sites e/ou as aplicações a partir dos quais os Serviços podem ser acedidos podem não ser sempre atualizados de forma periódica ou regular e, consequentemente, não necessitam de ser registados como produtos editoriais ao abrigo de uma legislação relevante.

Os nomes fictícios de empresas, produtos, pessoas, personagens e/ou dados referidos nos Serviços ou através dos mesmos não visam representar nenhuma pessoa, empresa, produto ou evento real.

Nada no presente Contrato deve ser entendido como cedente de direitos ou benefícios a terceiros, exceto se as filiais da Tripadvisor forem entendidas como terceiros beneficiários expressos do presente Contrato.

O cliente está proibido de transferir qualquer um dos seus direitos ou obrigações ao abrigo do presente Contrato para qualquer terceiro sem o nosso consentimento.

Reservam-se todos os direitos não expressamente concedidos no presente documento.

**ASSISTÊNCIA**

Para obter respostas às suas perguntas ou formas de nos contactar, aceda ao nosso [Centro de ajuda](https://www.tripadvisorsupport.com/pt-PT/hc/traveler) ou envie-nos um e-mail para  [help@tripadvisor.com](mailto:help@tripadvisor.com) . Em alternativa, pode contactar-nos por escrito para:

Tripadvisor LLC

400 1st Avenue

Needham, MA 02494, USA

Tenha em atenção que a Tripadvisor LLC não aceita correspondência jurídica nem citação ou notificação de processos jurídicos por qualquer meio que não seja a publicação em papel no endereço imediatamente acima, exceto se tal for exigido pela legislação aplicável.  Assim, para que não subsistam dúvidas e sem restrições, não aceitamos avisos nem notificações legais entregues a uma das nossas filiais ou subsidiárias.

**CONTACTO DIGITAL SERVICES ACT PARA UTILIZADORES**

Pode contactar-nos diretamente através das informações de contacto abaixo:

Endereço de e-mail:  [help@tripadvisor.com](mailto:help@tripadvisor.com) 

**CONTACTO E REPRESENTANTE LEGAL DA DIGITAL SERVICES ACT PARA AS AUTORIDADES**

Se for uma autoridade nacional de um Estado-Membro, a Comissão Europeia ou o European Board for Digital Services, pode contactar-nos diretamente através das informações de contacto abaixo:

Endereço de e-mail:  [poc-dsa@tripadvisor.com](mailto:poc-dsa@tripadvisor.com) 

Os sinalizadores de confiança e os organismos profissionais também podem contactar-nos através deste endereço de e-mail.

Em alternativa, as autoridades públicas podem contactar a Tripadvisor Ireland Limited, que é o nosso representante legal para efeitos da Lei dos Serviços Digitais, utilizando os detalhes abaixo:

Endereço: 70 Sir John Rogerson’s Quay, Dublin 2, Irlanda

Endereço de e-mail:  [dsa.notifications@tripadvisor.com](mailto:dsa.notifications@tripadvisor.com)

Número de telefone:

Não nos contacte através destes dados no nosso representante legal, a menos que nos contacte em nome de um dos organismos públicos acima referidos, uma vez que o Tripadvisor não irá responder ao seu pedido. Se tiver alguma dúvida acerca da nossa plataforma ou se pretender apresentar uma reclamação, contacte-nos através dos dados de contacto indicados nas secções "AJUDA DO SERVIÇO" ou "CONTACTO DO ACT DE SERVIÇOS DIGITAIS PARA UTILIZADORES" acima.

©2024 Tripadvisor LLC. Todos os direitos reservados.

Última atualização 16 de fevereiro de 2024

* [](#print "print")
* [](https://twitter.com/share?url=https%3A%2F%2Ftripadvisor.mediaroom.com%2Findex.php%3Fs%3D34392%26item%3D32344 "Twitter Share")
* [](https://www.facebook.com/sharer/sharer.php?u=https%3A%2F%2Ftripadvisor.mediaroom.com%2Findex.php%3Fs%3D34392%26item%3D32344 "Facebook Share")
* [](https://www.linkedin.com/shareArticle?mini=true&url=https%3A%2F%2Ftripadvisor.mediaroom.com%2Findex.php%3Fs%3D34392%26item%3D32344 "Linkedin Share")
* [](#email "email")